const QUIZ_CONTENT = {
  title: "形容詞の活用",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      "level": "hard",
      question:"「大きい」と言う形容詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>そのリンゴは大き（　）う。",
      answers: ["かろ", "い", "かっ", "けれ"],
      correct: "かろ",
      hint: "",
      explanation: "形容詞の未然形は「〜う」などに続く形のことを言うよ。「大きかろう」ってあまり言わないけど、これが形容詞の未然形なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question:"「大きい」と言う形容詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>そのリンゴは大き（　）た。",
      answers: ["かっ", "い", "かろ", "けれ"],
      correct: "かっ",
      hint: "",
      explanation: "形容詞の連用形は「〜た」や「〜なる」などに続く形のことを言うよ。「大きかっ」た、や「大きく」なる、が連用形なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「大きい」と言う形容詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>そのリンゴは大き（　）。",
      answers: ["い", "かろ", "かっ", "けれ"],
      correct: "い",
      hint: "",
      explanation: "文を言い切る基本の形を終止形というよ。形容詞の終止形は「い」で終わるよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「大きい」と言う形容詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>あのリンゴは大き（　）ことを覚えている。",
      answers: ["い", "かろ", "かっ", "けれ"],
      correct: "い",
      hint: "",
      explanation: "「〜こと」「〜とき」などに続く形を連体形というよ。連体形も「い」で終わるね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「大きい」と言う形容詞を適切に活用した時の（　）に入る語を選べ。<br>リンゴが大き（　）ば、小さく切ろう。",
      answers: ["い", "かろ", "かっ", "けれ"],
      correct: "けれ",
      hint: "",
      explanation: "「（もし）〜ば」などに続く形を仮定形というよ。形容詞の仮定形は「けれ」に活用するよ。",
      image: ""
      },
    {
      id: "06",
      level: "hard",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>カニが（赤く）なる。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "「〜た」や「〜なる」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「く」に活用するのは連用形だよ。動詞は活用の種類がたくさんあったけど、形容詞は一つだよ。",
      image: ""
      },
    {
      id: "07",
      level: "hard",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>カニは（赤かっ）た。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連用形",
      hint: "「〜た」や「〜なる」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「った」に活用するのは連用形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>カニは（赤い）。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "終止形",
      hint: "文を言い切る基本の形は何形だったかな？",
      explanation: "文を言い切る基本の形は終止形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>カニは（赤い）ことを覚えている。",
      answers: ["未然形", "連用形", "終止形", "連体形"],
      correct: "連体形",
      hint: "「〜こと」「〜とき」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「い」で終わり「〜こと」「〜とき」などに続く形は連体形だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "（　）の形容詞の活用形を選べ。<br>カニが（赤けれ）ば、加熱された証拠だ。",
      answers: ["未然形", "連用形", "仮定形", "連体形"],
      correct: "仮定形",
      hint: "「（もし）〜ば」などに続く形は何形だったかな？",
      explanation: "「けれ」に活用するには仮定形だよ。",
      image: ""
    }
  ]
  
}

export default {
  japanese26: QUIZ_CONTENT,
};
